衞生署倡手腕量體溫 醫生斥誤導

衞生署倡手腕量體溫 醫生斥誤導

■衞生防護中心提醒市民，手掌溫度易受天氣影響，應改以手腕等量體溫。

【本報訊】疫境之下，市民已適應每到一個地方便要量體溫的習慣；但最近氣溫驟降，不少人用紅外線測量手掌溫度時，儀器均顯示「Lo」或33℃以下的超低體溫，有網民因此訕笑「冬天冇人發燒」。衞生防護中心昨在fb發帖「教路」，提醒手掌溫度容易受天氣影響，應改以手腕等被衣物覆蓋的部位量度皮膚表面體溫，讀數才較有參考價值。

相關新聞：檢查染疫者喉嚨肺部 戴齊口罩面罩 西醫仍中招

本報實測 屢有偏差

根據中心資料，由於手掌較常暴露空氣間，皮膚表面溫度較易被天氣影響，故不建議用手掌表面溫度作準。中心建議冬天應以手腕等部位代替手掌量體溫，因為手腕被衣物覆蓋，溫度較有參考價值。

本報記者實測發現，用手掌量度，多次顯示「Lo」（體溫太低）或33℃以下讀數；手腕量度的體溫相對較高，曾讀得36.1℃的正常體溫，但有幾次顯示32.4℃的「超低體溫」。額探體溫讀數偏差最少，多次量得36℃及36.1℃。

相關新聞：油塘紀律部隊宿舍淪疫廈

感染及傳染病科醫生曾祈殷認為中心的建議「簡直係匪夷所思」，「作為一個政府機構，點會建議咁樣量體溫？」他指額探是紅外線體溫計的正確用法，若手腕溫度較額探更具參考價值，「你有咩醫學文獻支持？」他擔心中心的建議會誤導公眾，提醒市民若懷疑發燒，應以耳探、口探等常規方法量體溫。

手掌量體溫一直被指有欠準確，食衞局長陳肇始早前到葵涌石籬社區會堂臨時檢測中心視察時，曾用右手掌探三次熱均量不到體溫，結果改用左手再探才可入場。

油塘紀律部隊宿舍淪疫廈

食衞局長陳肇始早前到葵涌石籬社區會堂臨時檢測中心視察時，曾用右手掌探三次熱均量不到體溫

死人黎？

次次用隻手都係low
真係唔知邊個天才諗用手量體溫

你可以隊個額頭埋去

搓熱隻手，輕鬆攞病假？

chp 為左奶刁大大 連自己專業都出賣

點解要配合港共啲無理政策
你要準嘅肛探最準

冷血係咁
體諒吓

呢下野由維尼開始先

奶到喪心病狂

衛生署試吓前幾日咁嘅溫度係街行15分鐘再去量，量得準先講

幾耐無講過中咗武肺嘅人有咩病癥？
邊個話中咗一定發燒

學識咗原來可以用手腕
次次對隊手掌都low搞到要用額頭

洗完隻手去量

而家啲鋪頭用手黎量咪差唔多

轉用肛探

尋日見完衛健委比支那官屌完老母
今日就奶維尼熊既探熱方法
食相難撚睇到

跟本唔係含都係9度

其實大家都知度手冇用
餐廳知，食客知
都係交場戲姐

其實我見而家商場果部探熱機，就好撚想拎黎塞入條女個閪度探下入面究竟有幾多度

我都係次次lo

做左人廿十幾年以前一直唔知可以度手，係今次疫情先知道原來手都係官方承認量度體溫方法

嗶～ Low Temperature

如果 dh 話量手腕係唔正確，佢地全部都會犯國安法

佢地老閪都話無錯啦

你條女個閪都幾闊

洗乜，冬天隻手本身已經凍冰冰

大陸探手腕多
衛生署跟風教路囉

洗完手次次都Lo

咪成個傻仔咁配合佢啦

根本本身用手度都已經On9個個都只係做樣

痴線嫁。其實呢個世界仲有種叫低溫燒嫁喂。

我就跟習大大嘅

(直入)

探額其實都係唔準
加上攞枝槍形物體指撚住自己個頭好撚on9同冒犯

度手根本白痴
個個都人扮野度完就算數

典型支那式做野，啲老闆柒左，用錯方法做野，啲細嘅就諗點將錯嘅野改到成啱。改 guideline 改 procedure，搞咁多野都係顧住啲閪老闆所謂嘅面子

應該係呢條傻閪

咁你夠唔夠膽指住你腦細個頭吖

你估真係量體溫咩
做個樣hea港共咋嘛

肛探最準

求其攞隻手隊埋去hea鳩佢算啦啲店主都唔會咁認真做

初初未有探手呢樣ON9野之前一直都係探額架啦

探額不了，太似死囚犯

是但啦
擺部機係度都係做樣

鬼會同佢認真度咩
港共濕鳩野hea咗佢係基本

你大獲啦 習總帶起架

hea就hea硬架啦
個一刻無發燒根本唔代表我無菌

強制全民肛探啦屌

有燒都唔代表有武肺

係外國，探額頭係正常，但支那人覺得畫面唔靚，就諗啲on9 野出嚟。

咁你普通感冒發燒唔通又比你入去惹人咩

陳故諒同你探

重有冇人記得有個手足比狗殺左再扔落街

識唔識㗎佢

探手探額都其次，最緊要個中國製探熱器都唔準
試過發燒探手探額都係36.x，照樣周圍去都得

都唔知邊撚個開始先，on99 探手

點解油塘紀律部隊宿舍 黑警殺完人再掟人落樓單野沉得咁快？

病就抖下啦

果時都係落街買野食同睇醫生啫

尋日入餐廳左手測係low，咁就轉右手測，點知隻右手行去餐廳個段路一直拎住件羽絨，結果右手37.8度，個測溫機beep beep響嚇撚到幾個職員衝過嚟睇住我左手測多一次34.x度先比我入去

有幾撚冒犯呀同隻支那豬雜近平同一樣諗法

我試過用手佢出31.1度

我反對港共用法例去逼人做呢樣本身可以自由決定做 or 唔做嘅行為
點解識反送中惡法又唔識反瘟疫政治

交戲姐
紅外線相機頭同手都睇到仲準啲啦
但係個70歲小學畢業看更呀伯識撚睇咩

肛探咪算囉搞咁多野

記得有句對白係 唔會比人用支槍指住我個頭

應雙手用力磨擦近30秒

個個都知唔準嫁
大家都係做戲姐

呢個國家真係愚昧到仆街

搞搞啲黑狗四大長老啦。